
# FC后续剧情的推测  ([hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96821))  

## 雅彦

- FC结局时，紫苑鼓励雅彦要成为真正的男子汉。雅彦会有哪些变化呢？  
- 雅彦要自立，可能得要搬出若苗家。他已经认识到这一点了（13_085）。  
- FC里的2001年，雅彦毕业。  
- 雅彦未来很可能不会和紫苑终成眷属。理由如下：  
    - [《FC的分镜》里提到](./fc_sequence/readme.md#14_285_0)画面14_285_0背景里海面很高，"高海面可能的确有消极含义"，可能暗示男女主角的感情发展是消极的。  
    - [《AH的一些细节》提到](./ah_details/ah_details.md#23_182_4)："（AH23卷182页里）路人里有個穿格子衫、戴眼鏡、挎包的男生，疑似FC里的雅彥。莫名有種落魄感"。  
    - 以下几个链接里的分析，多次提到北条司(中后期)作品里剧情偏悲剧：  
        - [欢迎来到“猫之眼”——请不要错过这部上世纪80年代的漫画艺术品——《猫眼三姐妹》品读](https://g.nga.cn/read.php?tid=28185495)  
            - 该帖回复区的[#241楼](https://g.nga.cn/read.php?tid=28185495&page=13#pid546896450Anchor)  （转载至[这个贴子](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96926)的#37楼）  
        - [《猫眼三姐妹》漫画部分7-10卷内容解析品读](https://g.nga.cn/read.php?tid=30102233)  
            - 该帖回复区的[#18楼](https://g.nga.cn/read.php?tid=30102233&page=1#pid578513703Anchor), [#38楼](https://g.nga.cn/read.php?tid=30102233&page=2#pid579454452Anchor), [#42楼](https://g.nga.cn/read.php?tid=30102233&page=1#pid579778187Anchor), (集中转载至[这个贴子](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96933)的#28楼) 。  


## 紫苑

- 紫苑在映研社担任编剧。（12_169，紫苑不想再做(女)演员；12_168，紫苑的短片作品《足》展示她的创造力和表现技巧）。  
12_155，紫苑说到映研社的缺点是缺一个好的编剧。并且紫苑的作品《足》展示了紫苑的潜力。  
- 如果紫苑担任女主角的话，那么需要雅彦是男主。所以要想办法让江岛放弃男主（第14卷里，拍摄影片时，江岛在做杂务（手举反光板））。  
- FC里的2003年，紫苑毕业。有出国深造的打算（12_169）。  


## 影研社

- 第14卷里，影研社在暑假拍影片，尚未拍完。 导演说会继续商量剧本(14_240)，所以片子还会继续拍。  
- 影研社可能以此影片参赛（江岛是映研社社长，并想参赛(12_146)）。
- 影研社参赛后可能获奖（12_155，紫苑说到映研社各个成员的优势。认为如果有个好的编剧，那么映研社的作品是有可能的参赛获奖的。）  
- 导演已经留级了(10_061)，现在和雅彦一届。应该不可能再留级了吧？所以，雅彦毕业时，导演可能也要毕业离校。  
- FC主角们将要毕业离开影研社时，会有怎样的故事？  


## 雅彦-紫苑-浅葱的三角恋关系

- 雅彦-紫苑-浅葱的关系如何发展？因为浅葱不会放弃对紫苑的感情（14_252）。   
- (14_063)对于浅葱的表白，紫苑对雅彦说：“没有男人会感到不高兴的！作为男人，假如大学四年交不到女朋友的画，就太没趣了”。同时，因为浅葱追着紫苑不放，我猜，在大学校园里，浅葱可能会作为盐谷(紫苑男装)的女友。  


## 熏

- FC里的199x年，熏高中毕业。或者退学？  
- 熏在音乐路上的发展，熏和乐队的故事。  
- 熏和辰巳的关系已经改善（14_219），所以熏有可能离开若苗家。  
- 11_148，高中毕业旅行不是很普遍，但熏说有初中生毕业旅行的了。这么说来，熏高中毕业时也会去旅行？  

## 叶子

- 我猜，叶子极有可能去当漫画家。原因是：第一，她有天赋。例如，空说叶子有绘画天赋，后来叶子又获得漫画奖（14_206）。第二，叶子获奖后很高兴（14_207），觉得终于可以实现梦想了。对于母亲和旅馆，叶子说“我自己会想办法的”（14_210_1）。第三，叶子的新男友一直支持她。  
- 叶子获奖后的下个月有漫画奖颁奖礼（14_208），不知道叶子在这一个月内是否会决定做漫画家。如果决定的话，应该会去参加这个颁奖礼。出席这个漫画颁奖礼的都是漫画界的大人物（14_208）。  


## 其他

- 助手真琴的往事。（注：在[20周年的访谈](./zz_anniversary_20th/anni_20th_interview.md)里，北条司说：“...我原本也想好好描写一下那些助手们为什么都是异装者或跨性别者，结果到了这种时候，编辑的反应就非常不情愿。”可以看出，作者已经构思了真琴的往事，但迫于《AllMan》杂志社的压力而没有写这个故事。是作者的遗憾，也是读者的遗憾。）  
- 角色们（尤其是若苗家）如何迎接千禧年（FC里的2000年）？ FC结束时的剧情时间是1999年7月末，几个月后就是千禧年。  


## 新人物

下面的表格列出了FC主要人物的喜欢/被喜欢的关系("？？？"：表示可能性大, "？"：表示可能性小)。  
我猜，在可能性大的空缺处(标记有"？？？"的位置)可能会有新人物。比如，雅彦(童年)被女生喜欢；紫苑(童年)喜欢某男生；紫苑(青少年)被优秀的男生喜欢。  

>雅彦（童年）:
>>- 喜欢的女生：紫苑，
>>- 喜欢的男生：？
>>- 被男生喜欢：？
>>- 被女生喜欢：？？？

>雅彦（青少年）：
>>- 喜欢的女生：紫苑，
>>- 喜欢的男生：？
>>- 被男生喜欢：仁科，
>>- 被女生喜欢：？？？（注：雅彦变得成熟果断之后，可能会被女生喜欢）


>雅美（童年?）：
>>- 喜欢的女生：？
>>- 喜欢的男生：？
>>- 被男生喜欢：？
>>- 被女生喜欢：？

>雅美（青少年）：
>>- 喜欢的女生：？
>>- 喜欢的男生：？
>>- 被男生喜欢：辰巳，熏?(注：熏喜欢雅美可能仅仅是为了报复辰巳)，
>>- 被女生喜欢：藤崎Fujisaki茜Akane，


>紫苑（童年）：
>>- 喜欢的女生：？
>>- 喜欢的男生：？？？
>>- 被男生喜欢：雅彦，Matsushita松下Toshifumi敏史，
>>- 被女生喜欢：？

>紫苑（青少年）：
>>- 喜欢的女生：？
>>- 喜欢的男生：光浩/浩美，雅彦，
>>- 被男生喜欢：雅彦，江岛，Matsushita松下Toshifumi敏史，路人甲（卷5，32话，88页），？？？
>>- 被女生喜欢：浅葱，


>盐谷/紫苑男装（童年）：
>>- 喜欢的女生：浅葱
>>- 喜欢的男生：？
>>- 被男生喜欢：？
>>- 被女生喜欢：齐藤Saito玲子Reiko，浅葱，

>盐谷/紫苑男装（青少年）：
>>- 喜欢的女生：？
>>- 喜欢的男生：？
>>- 被男生喜欢：？
>>- 被女生喜欢：浅葱，


# 我个人能想到的一些情节

- 关于映研社参赛、作品获奖，我想到一个想法：
映研社的作品非常优秀，众人对夺冠信心十足。但最后获奖名单上显示，作品只位列第二(或并列第一)。获奖名单上的第一名的作品名是《Angel Sign》（与北条司2019年的执导的电影《Angel Sign（天使印记）》同名，以此向老北致敬！）

- 关于叶子说“(关于照顾妈妈和旅馆的事)我自己会想办法的”（14_210_1）。叶子家旅馆的原型可能是"御岳溪谷"的"河鹿园"[1]。据报道[1]，由于没有继任者，该旅馆已申请(2017年)并成为(2020年)日本的文化遗产[1]。所以，可以让叶子为它申请成为日本文化遗产。这可以减轻妈妈的负担，也可以让旅馆永远地保存下去（为妈妈留住爸爸的记忆）。这样，让漫画里旅馆也成为文化遗产，和实际相符。

- 叶子获得漫画奖（14_206）后，如果在一个月内决定做漫画家的话，应该会去参加漫画颁奖礼。出席这个漫画颁奖礼的都是漫画界的大人物（14_208），可以让老北出镜，为叶子颁奖；两人或许还可以有所交流，比如，赞赏叶子坚持梦想。

- 向已经逝去或即将逝去的某事物（比如雅彦毕业后要离开影研社）致敬。致敬它就该在当下充分品位它；这样，在它失去后，我们也没有遗憾。


#参考链接：

1. [FC实物集](https://gitlab.com/city4cat/myblogs/-/blob/master/hojocn/fc_things_in_real_world/readme.md)


--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处
